% !TEX root = ../main.tex

\chapter{全文总结与展望}

\section{全文总结}

本文围绕金融大规模数据异常检测系统的实现与优化展开研究。面对传统异常检测系统在大规模场景下暴露出的异常评分复杂度高、候选召回吞吐不足、主机---设备边界交换频繁以及多 GPU 扩展效率受限等问题，论文把研究重点放在系统组织方式上，而不是新的异常检测理论模型上。围绕这一边界，全文尝试将候选召回、异常评分、数据路径优化与多 GPU 扩展放入同一框架中考察，并据此验证其在金融近实时异常检测场景中的工程可行性。

在系统架构层面，论文以 PyTOD 为异常评分主干、以 FlashANNS 为候选召回前端，构建了两阶段融合框架。这样组织的目的，是把候选召回和异常评分纳入同一条执行链路，使系统能够先在大规模样本中缩小评分范围，再在候选集合上执行张量化异常评分，从而缓解全量评分带来的时间与空间压力。

围绕这一执行链路，论文进一步完成了数据准备与任务建模工作。针对金融交易数据、账户行为数据和图金融数据的差异，本文对输入形式、向量化表示、候选召回目标和异常评分目标进行了统一建模，并形成了按规模逐层推进的数据组织方案：真实或半真实数据用于有效性验证，1M 合成数据承担桥接层，单卡实验沿 1M、10M、50M 合成规模展开，多 GPU 扩展继续延伸到 100M 压力场景。借助这些数据组织方式，全文把真实口径、单卡性能口径和多 GPU 扩展口径纳入同一实验框架。

在系统实现层面，单 GPU 场景的工作重点放在数据路径压缩上。论文围绕 GPU 主导的端到端执行链路，对查询特征组织、候选结果传递和评分中间张量的驻留方式进行了重新安排，并通过 pinned memory、RAPIDS 后端重构和 FAISS-GPU 检索增强降低阶段边界上的重复搬运与同步等待。在这一基础上，多 GPU 部分继续沿用吞吐优先的思路，选择数据并行与索引复制作为主扩展方案，使每张 GPU 尽可能独立完成本地候选召回与异常评分；当索引复制不可行时，再以 GPU 侧局部结果组织、NCCL 通信和 GPU 侧最终归并作为兜底路径，并结合拓扑感知的 I/O lane 绑定与准入控制减轻共享路径冲突。

综合实验部分则把前述系统设计放回统一验证框架中。结果显示，融合架构在真实数据口径和 1M 合成桥接口径上都能够保持合理的检测效果；在更大规模的高保真合成数据上，单卡优化的主要收益来自候选召回到异常评分之间的数据路径压缩，而多 GPU 数据并行与索引复制方案能够较稳定地支撑系统吞吐扩展。随着规模继续增大，I/O 路径与拓扑关系对扩展上限的影响也变得更加明显。

综合来看，本文的主要研究结论可以归纳为三点：
\begin{enumerate}
  \item PyTOD 与 FlashANNS 的结合能够把高吞吐候选召回与异常评分组织到同一执行链路中，使系统从全量高复杂度评分转向候选缩减后的精排评分路径，并在效果与效率之间取得更稳妥的平衡。
  \item 单 GPU 场景下，系统性能的主要限制并不来自个别算子的绝对速度，而更多来自数据路径与阶段同步成本；通过 GPU 主导执行链路、RAPIDS 后端重构和 FAISS-GPU 工程增强，可以更稳定地改善端到端吞吐与延迟表现。
  \item 多 GPU 场景中，数据并行与索引复制更适合作为吞吐优先条件下的主扩展方案；当索引无法复制时，GPU 侧归并是比 CPU 聚合更合适的兜底路径，而扩展收益能否真正保留下来，还取决于存储拓扑与 I/O 路径组织方式。
\end{enumerate}

\section{未来工作展望}

本文的工作主要集中在单机环境下金融大规模异常检测系统的实现与优化。沿着这一主线继续向前推进，仍有若干方向值得进一步深入。它们并不是对现有工作的简单外延，而是源于本文已经触及但尚未展开的边界。

\subsection{面向更真实金融场景的数据验证}

本文已经在真实或半真实数据上验证了方法可用性，也借助高保真合成数据完成了大规模系统实验，但更接近生产环境的金融业务数据仍然有限。在严格遵守隐私保护与合规要求的前提下，后续若能接入更复杂分布、更强业务噪声和更显著概念漂移条件下的数据，将有助于进一步检验融合架构在真实业务约束下的稳定性，也能更准确地评估系统结论向生产场景外推的边界。

\subsection{面向多机场景的分布式扩展}

本文重点解决的是单机多 GPU 条件下的系统路径组织，多机场景中的跨节点通信、远程结果归并和分布式索引管理尚未进入论文范围。如果继续沿用控制面与数据平面分离的思路，把它扩展到多节点环境，就有机会进一步回答更大规模集群中的查询分发、跨节点索引一致性以及层次化归并问题，这将决定本文方案能否从单机扩展走向更大规模部署。

\subsection{面向更深层存储路径的优化}

本文已经讨论了 out-of-core 路径、拓扑感知 I/O 控制和 GDS 相关约束，但对更深层的存储访问优化仍然展开得不够。后续若进一步引入 GPUDirect Storage、RDMA 等技术，并把查询调度与存储访问策略做更细粒度的联动，就有可能继续减少主机参与和拷贝代价，从而在更大规模数据和更复杂路径条件下保留更多系统收益。

\subsection{面向图异常检测与时序异常检测的统一扩展}

本文已经把图金融数据纳入统一向量接口，但现有系统主干仍主要围绕表格型异常检测与候选召回---评分链路展开。后续若在保持总体架构稳定的前提下，引入更适合图异常检测和时序异常检测的表示方式，例如图嵌入、图神经网络、时序编码或基于事件流的特征聚合机制，就有机会把当前系统从可兼容多类输入进一步推进到对不同异常类型都有更强适配性的统一平台。

\subsection{面向国产 GPU 平台的验证与部署}

本文当前实验与实现主要建立在现有 NVIDIA GPU 软件栈之上，而国产 GPU 平台在算子支持、向量检索实现、设备间通信机制和存储接口适配上往往存在不同约束。围绕这些差异进一步验证和移植本文方案，不仅能够检验系统设计中哪些部分具有较强的平台无关性，也有助于探索等价或近似等价的工程实现路径，从而提升方案在不同计算平台上的实际部署价值。
